（econ jj入）政府係咪想搞衰香港

明明香港就踏入經濟衰退 需要好多錢 到時分分鐘有財政赤字 但不但想燒錢起明日大嶼 金管局仲鼓勵隱瞞壞賬措施 加埋借九成 加重市民負債 仲要降息 唔係行返當年次貸危機條路？

利申：無讀商 咩都唔識

政府既任務只係將香港d錢bump上大陸
其他理撚得你

但有啲係對大陸無好處 反而似有意推香港去死？

減息唔關佢事喎
關美國事

大陸就死 你當美國家貿易戰真係玩... 成個國家陪特郎普玩咩

先不論明日大嶼是不是向上面負責(雖然很可能是)
踏入經濟衰退後, 政府通常會採納凱恩斯學派的理論, 大量燒錢來增加基建, 提供就業機會, 另一方面會降息刺激消費及投資 (香港無咩獨立減息的能力)。

但其實這套手段不一定能夠行之有效。
因為經濟衰退本質上不是那麼輕易解決的事情 (參考美國金融海嘯)

留名學野

佢地覺得拳頭重要過錢
用拳頭搶咪得

EXACT7ly

睇得出你可能唔係好識經濟